%@P:exocorcp
%@Dif:3
Alain devait répondre à l'énoncé suivant :
\begin{quote}
  Simplifier l'expression $A$ :
\[A=3,5-\{2,1-[0,6-(2-x)]\}\]
où $x$ désigne un nombre quelconque.
\end{quote}
Il a répondu, après calculs, que $A=x$.
\par Est-ce vrai ? Justifie ta réponse.
%@Correction:
\[\Eqalign{
A&=3,5-\{2,1-[0,6-(2-x)]\}\cr
A&=3,5-\{2,1-[0,6-2+x]\}\cr
A&=3,5-\{2,1-0,6+2-x\}\cr
A&=3,5-2,1+0,6-2+x\cr
A&=x\cr
}\]
Donc Alain a raison.